不滿教授批評條褲太短 美韓裔女生班上剝剩內衣抗議

美國康奈爾大學(Cornell University)一名高年級女生，在班上陳述論文時把外衣脫下，只剩下內衣褲，抗議其教授一星期前指她衣著不合適的批評。班房內有20多人與她一起脫衣以示支持。

來自韓國的利蒂希亞․蔡(Letitia Chai)日前在班上進行論述綵排時，其教授瑪歌(Rebekah Maggor)質疑其牛仔短褲是否短了些。利蒂希亞在Facebook憶述當時情況說：「教授第一句便向我說『你真的會穿成這個樣子？』她在全班面前向我說，我令男同學分心，把注意力由我的論文內容轉移到我的軀體。」

利蒂希亞表示教授的說話令她大吃一驚，不懂如何反應。有其他同學站起來支持她，但亦有一位海外生與教授站在同一陣線，認為她應穿得莊重些。她對該海外生說：「我在道德上有冒犯你嗎？」跟著哭著衝出班房。教授走出班房問她若母親知道她穿成那樣子，會有何感想？又問她發表論文當天打算怎樣？利蒂希亞回答說她會發表一生中最好的演說。

利蒂希亞事後在Facebook上說出事情的前因後果，並邀請公眾到時穿上最喜愛的內衣，到場給她支持。

在發表論文當天，她一面說一面把外衣脫掉，班房內44人，有28人跟隨她脫剩內衣。整個過程在網上直播，她在韓國的父母亦有收看。

瑪歌向傳媒表示，從沒告訴學生穿甚麼或何謂合適衣著，只要求她們的服式反映其身份，但最後穿甚麼仍由自己決定。

利蒂希亞班上13名同學，有11人發表聲明，支持利蒂希亞的抗議，但非其述說的版本。他們說，作為教授，瑪歌只是用詞不當，她只是試圖教導學生發表公開演說時表現專業的重要性，而且瑪歌事後不只一次道歉。

禮崩樂壞

點解仲有內衣？

着番件衫

咁撚豬梗係冒犯啦
睇完要洗眼

Liberals are idiots

整個過程在網上直播

link呢？

左膠霸權

打洞仔啦仆街, 未撚食早餐架

打格仔啦仆街, 未撚食早餐架

想睇其他女同學

左膠真係好難溝通

收返埋啦

想睇其他女同學x2

The professor then came out to ask what her mother would think of her clothing, adding that she had a daughter she worried about, Chai wrote.

“My mom is a feminist, gender and sexuality studies professor. She’s fine with my shorts,” Chai said she responded.

仆你個街, 平時的流出永遠無份,
呢的就咁撚高清, 仲要無碼, 你老母

Cornell

「但亦有一位海外生與教授站在同一陣線，認為她應穿得莊重些」
總覺得係個海外生係支那人

睇完張相，我表示撐教授

她在全班面前向我說，我令男同學分心，把注意力由我的論文內容轉移到我的軀體。」

呢 D 就係有 D 女人惡毒之處, 男人天生播種見女人身體會被吸引 (大部份人老豆唔係強姦老母或者比老母偷精, 係高潮射精再受孕). 佢就打正旗號話身體自主, 相反男人扯旗套野大就話人不文.

你試下係男人咁做? 即刻停學再報警都似.

每個人都會影響其他人, 所以我地係唔同場合衣著, 談吐, 態度都唔同.
男人都唔會上堂望住你對波或者凸點因為呢 D 係禮貌.

母權閪同閪邊親係 #metoo 後已經臭吋到極點, 完全我大撚晒既狀態.

你估呢班垃圾見工, 去飲, 送殯時侯係咪我鍾意點著就點著? 淨係識得欺負弱勢自找道德高地.

呢個女人的確著得越莊重越好
最好包到成個木乃伊咁先好出嚟

俾人激下就除晒衫

在發表論文當天，她一面說一面把外衣脫掉，班房內44人，有28人跟隨她脫剩內衣。整個過程在網上直播，她在韓國的父母亦有收看。

啲男同學咩反應

心中暗喜見到女神內衣
表面失禮失禮

28個入面點都應該有一兩件正野

Cornell特別多左膠

係美國先可以咁樣做, 你試下係南韓咁做, 實俾人打到豬頭咁

好難講，social justice warriors普遍都樣衰

不能只有我看到

狗也不屌

其他同學呢

有合理理由懷疑支持者動機

咁唔撚好貼圖喇

要求present 著正規少少都起槓

唔好講佢靚唔靚
佢咁著有乜問題
除非好似大學fyp 咁要著正裝佢著成咁就話姐
行出街有十個有八個𡃁妹都係咁著㗎啦

咁個大學教授理埋呢d野又好小學雞既
仲要係美國

綵排咋喎

....

左膠女權痴撚夠線未
最撚阻住地球住就係你地, 仲要o係度自覺感覺良好

講還講
好心留返d幻想空間比人

香港大學生會er都唔敢er

想看其他

啲亞洲人去到外國以為咁就係開放

啲鬼當亞洲女人肉便器咪多得依啲人囉
女權唔係咁撚樣申訴啦

咁老西同企街之間都有好多空間架嘛
尊重人尊重自己麻

人禽之辨

嗱講真，無人知佢第一日點著，而且每個人著咩衫的確有自由。我以前喺外國讀大學都話，夏天除咗海灘之外最好就係返大學上堂，又有冷氣，啲18歲嘅鬼妹著得疏爽到你坐喺lecture theatre 頂望落去，除咗北半球之外就係腳，講起都有啲懷念

肥閪真係煩

好明顯個教授因你樣衰又無身材先禁止你著得暴露,你仲要無自知之明,夠膽死脫衣抗議.
佢永遠都唔會明,樣衰真係原罪

可惜係得D豬扒除, 自重果D就食花生

D女權撚真係痴線
論文演說係一個莊重既場合 叫你著返合適既衣著有乜鳩問題

其他支持嘅同學呢～

個教授反而 CAN DO

現實見到一定即刻返去打j

一齊除啦

我要教授 ok
條學生留返俾你

連登仔講到尾都係睇樣睇身材先決定立場
試下如果條女除完衫係咁嘅睇下你地會唔會支持佢除

根本就係，試吓係靚女個個即刻圖呢gogogo

有得睇就睇啦
唔收錢仲嫌三嫌四
你班人真係難服侍

Feminist 真係低EQ啲 講一兩句就自動除衫

好撚核突 毫無美感

咁撚型點解唔連內衣都脫埋

男人就話多事姐
女教授關心佢，又覺得人地歧視佢

個問題咪就係佢本身
唔多話著長d，最好隔住個mon黎上堂

咁個prof又係柒左啲 諗住講人老母大佢 點知人地老母係女權professor

根本做正經嘢就要著正經d
讀書著到去葡咁 on99

呢d女…應該都幾隨便

呢d女唔知幾多手

香港D ON9平時自命開放
笑鳩人封建乜乜77
然後PRESENT條褲短少少又變左雞

死泡菜雞死番泡菜國啦
咁豬扒

綵排咋喎
姐係平日上堂咋喎
依家入大學campus 走一轉睇下有幾多大學生平日唔係咁著

btw 蒲

見到標題褲都除埋. 而家，我都係著返條褲先

如果28個之中有靚女
依隻豬就係比人公開處刑

d 左膠真係o 撚 9 講多幾句就話歧視

同學呢屌

有冇諗過人地唔想睇你ge感受

咁撚醜, 著返衫啦仆街

應該係連登仔
睇回覆都知

sorry 平時少見少用個蒲字
其實大學根本就唔應該咁著，做正事返學應該都著得保守d，唔洗老西但都唔好著短褲短裙

係噉㗎啦
好出奇啊?
喺度懶清高，畀着你咪又係幫靚女?

同埋最大問題係冇樣冇 body 學人除衫囉
俾女權思想沖昏到自信過頭

利申 支持 if she is beautiful

美國真係女權發揚光大既地方

豬扒就有圖 屌你老母

你都係著返衫順眼D

可以空肚食早餐

梗係
因為得豬扒肥閪先冇特權
但又唔抵得靚女有人厹
所以咪以女權去包裝囉

相反靚女已經係特權階級
你見唔見誠哥/郭氏家族出嚟屌貧富懸殊?

香港根本係道德塔利班集中地

未除果啲就係男仔

又係D亞洲女人著到好似雞咁上堂
人地好心提下你渣

個教授重正過學生反而好莊重

如果個女主角係靚女/唔係韓狗，成件事又唔同哂

你唔講真係唔知

連登係咁姐
父權集中地 (現實中就無女/婆奴)

我都想無啦啦著泳褲present
但係我識尊重場所以就算

外國u啲10個有9.9 個都係左膠
咁啱個堂講feminism 的話我走堂算數，廢時俾人圍插。。。

人地rehersal 咋
泳褲本來就唔係出街既衫啦
類比都錯

咁醜樣 學咩人除衫抗議

唔錯呀 幾夠薑

有興趣嘅巴打可以搵吓啲primary source
呢度係個個班上另外11個學生支持professor嘅聲明

鬼佬都唔知幾鍾意呢啲，你地唔識貨

全班即刻好認真咁睇篇論文

支那人通常會表態支持有權力嗰個

跟車太貼

好彩張圖咁細

睇黎臭西底

靚女撚有人批評你咩屌

講到尾條女第一日衣著係點?
咁多人企出黎撐佢應該都係教授過份放大件事

屌我真係估中左
真係 are u gonna wear this on that day

一句講晒，外國大學生左膠泛濫，真心件件都on9

個學生